{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_020177",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "밤밥"
    },
    "text": "栗飯 (밤밥)\n栗はブナ科に属する落葉の高木で、とげの生えた松茸のような形をしています。 栗の皮の中には三重になったまぶたがあります。栗は植えてから3〜4年目に結実しますが、1〜3個の栗の実が一つの栗のまぶたに入っています。京畿道楊州栗は特に有名です。 栗は栄養素がバランスよく含まれている優れた食品です。主成分は糖質であり、ブドウ糖と果糖が多く含まれているため、甘みが強くカロリーも高めです。また、ビタミンB1やビタミンC、カルシウム、鉄分などの栄養素も豊富ですので、病気を患っている方や高齢者、乳幼児にとっても良いナッツです。特に、栗はナッツの中でもビタミンCが最も多く含まれており、体内の組織を健康に保つ効果があります。また、ストレスによる疲労回復にも効果的で、冬季のビタミン補給にも最適です。 栗ご飯は京畿道の郷土料理で、江原道と隣接した山間地域でよく作られる料理です。栗がたくさん収穫される秋と冬に、腐らないように栗をむいて干しておいた黄栗を使って炊き上げます。栗ご飯を炊く時には、米の水は米の量に対して適量を注ぐだけで良いです。うるち米ともち米を混ぜて炊く場合は、30分前にきれいに洗い、ざるですくっておきます。黄栗は1日ほどぬるま湯でふやかし、皮をきれいにむいて準備します。皮を剥いた銀杏は熱したフライパンで少量の油で炒め、きれいな布巾で中皮をむきます。釜には米を使わず、塩水を注いで米を均等に広げ、黄栗と銀杏を重ねて配置します。一度沸騰すれば中火にし、ほとんど火が通ったら30秒間強火で煮込み、再び弱火にしてじっくりと蒸し上げます。",
    "QA": [
        {
            "question": "栗飯（밤밥）はどのような料理ですか？",
            "answer": "栗飯は京畿道の郷土料理で、黄栗を使って炊き上げるご飯です。"
        },
        {
            "question": "栗飯の主成分は何ですか？",
            "answer": "栗飯の主成分は糖質であり、ブドウ糖と果糖が多く含まれています。"
        },
        {
            "question": "栗飯の栄養素はどのようなものが含まれていますか？",
            "answer": "栗飯にはビタミンB1やビタミンC、カルシウム、鉄分などの栄養素が豊富に含まれています。"
        },
        {
            "question": "栗飯はどんな人におすすめですか？",
            "answer": "栗飯は病気を患っている方や高齢者、乳幼児にとっても良い食品です。"
        },
        {
            "question": "栗飯に含まれているビタミンCは何に効果的ですか？",
            "answer": "栗飯に含まれているビタミンCは体内の組織を健康に保つ効果があります。"
        },
        {
            "question": "栗飯を炊く時にはどのようにすれば良いですか？",
            "answer": "栗飯を炊く時には、米の水は米の量に対して適量を注ぐだけで良いです。"
        },
        {
            "question": "栗飯には何を使って炊き上げますか？",
            "answer": "栗飯には黄栗を使って炊き上げます。"
        },
        {
            "question": "黄栗の準備はどのようにすれば良いですか？",
            "answer": "黄栗は1日ほどぬるま湯でふやかし、皮をきれいにむいて準備します。"
        },
        {
            "question": "釜には何を使いますか？",
            "answer": "釜には米を使わず、塩水を注いで米を均等に広げます。"
        },
        {
            "question": "栗飯の蒸し上げ方はどのようにすれば良いですか？",
            "answer": "栗飯を蒸し上げる際には一度沸騰させた後、30秒間強火で煮込み、再び弱火にしてじっくりと蒸し上げます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 494,
        "QA": 376
    }
}